\section{Metody obliczania energii oddziaływania}

\subsection{Metoda supermolekularna}

W \emph{supermolekularnej metodzie} energię oddziaływania obliczamy wprost z definicji~\eqref{eq:om_defEint}, stosując którąś z dostępnych metod chemii kwantowej (na przykład metodę sprzężonych klastrów). Ponieważ równanie Schrödingera potrafimy rozwiązać ściśle tylko dla atomu wodoru, oczywiste jest, że wszystkie trzy wielkości konieczne do obliczenia energii oddziaływania możemy wyznaczyć tylko w sposób przybliżony, uzyskując ich oszacowania: \est{AB}, \est{A} oraz \est{B}. Energia oddziaływania wyznaczona z tych wielkości jest więc także oszacowaniem:
	\beq
	\wt{\eint} = \est{AB} - \est{A} - \est{B}.
	\eeq
Błąd oszacowania danej wielkości wynosi
	\beq
	\Delta \est{X} = \inl{E}{X} - \est{X} \text{, } \mathrm{X} \in \{\mathrm{AB}; \mathrm{A}; \mathrm{B}\},
	\eeq
zaś z doświadczenia numerycznego wiadomo, że w większości przypadków $|\Delta \est{X}| > |\eint|$. Nietrudno więc zauważyć, że
	\beq
	\wt{\eint} \rightarrow \eint \Longleftrightarrow \Delta \est{AB} \rightarrow \Delta \est{A} + \Delta \est{B}.
	\eeq
Metoda supermolekularna opiera się więc na \emph{kasowaniu błędów}.
